「香港人走得快D走，唔使講其他野！」

1. 一位出身支那新聞界現居美國的朋友，22日在微信上說：「香港朋友能跑趕緊跑，沒甚麼好說的。」那是對港版國安法即時反應。

2. 英國歷史學家Eric Hobsbawm引用過一句意大利農婦的話，「快逃，祖國來了！」

這句話的「祖國」，不是指自己列祖列宗生活的土地、文化和人民，而是指一個實行國家主義的政權。

3. 過去香港人未感到要「趕緊跑」，因為「祖國」認為時機還未成熟。港版國安法就赤裸裸傳出要我們「趕緊跑」的訊息了。

4. 「趕緊跑」的不止是人，還有錢。在支那：「你存在支那的錢不是真正屬於你的，只有移往國外才是屬於你的；你的親屬也不是真正屬於你的，只有把他們移往國外，才真正屬於你的。」

5. 支那不論哪個階層，都越來越多人染上這種「棄國病」。上周五香港股市和港元匯率已經作出了「棄港」的市場反應。

認同請分享。

好人一生平安。

連登子：「樓主傳播失敗主義！拉！」

不如copy哂李怡篇文啦，唔好斷章取義

copy重點已經夠

copy太多連登仔tldr

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

請問過去一年有咁多個白宮聯署

侵侵有無回應過是但一個？